"/absolute/path" = "/absolute/path";

"/path/to/cert.pem" = "/path/to/cert.pem";

"/path/to/key.pem" = "/path/to/key.pem";

"0.1–1.0. Lower scale reduces bandwidth/CPU; 1.0 is pixel-perfect. Balance quality, latency and battery." = "0.1–1.0。缩小可降低带宽/CPU 占用；1.0 保持像素级清晰。请在画质、延迟与电量之间取得平衡。";

"8 characters max." = "最多 8 个字符";

"A repeater ID is required for the “UltraVNC Repeater” mode." = "“UltraVNC 中继器” 模式需要一个中继器 ID。";

"Absolute path to static web client files. Leave empty to use built-in assets." = "静态 Web 客户端文件的绝对路径。留空使用内置资源。";

"Advanced wheel options: comma-separated key=value (e.g. step=48,coalesce=0.03,accel=1.0). Leave empty to use defaults." = "高级滚轮选项：以逗号分隔的 key=value（例如 step=48,coalesce=0.03,accel=1.0）。留空使用默认值。";

"Advertises the VNC service over Bonjour (_rfb._tcp) for clients that support auto-discovery. When the built-in HTTP server is enabled, also publishes _http._tcp. Turn off to disable broadcasting." = "通过 Bonjour 在局域网发布 VNC 服务（_rfb._tcp），便于兼容客户端自动发现；启用内置 HTTP 时也会发布 _http._tcp。关闭以禁用广播。";

"Alt as Command" = "Alt 作为 Command";

"Alt→Cmd" = "Alt→Cmd";

"Are you sure you want to respring your device?" = "你确定要注销设备吗？";

"Assistive Touch Auto-Activation" = "Assistive Touch 自动激活";

"Attempts to avoid blocking when swapping buffers; may cause tearing. Can reduce stalls when encoders are slow." = "尝试在交换缓冲时避免阻塞；可能导致撕裂。在编码器较慢时可减少停顿。";

"Authentication" = "认证";

"Automatically enables iOS AssistiveTouch while clients are connected to improve input support." = "连接期间自动启用 iOS AssistiveTouch，以改善输入支持。";

"Balance quality, latency and battery." = "平衡画质、延迟与电量消耗。";

"Cancel" = "取消";

"Choose how remote Alt/Super map to iOS Option/Command." = "选择远端 Alt/Super 映射为 iOS 的 Option/Command。";

"Clipboard Sync" = "剪贴板同步";

"Coalesces updates to reduce overhead. Higher values add latency; typical range 0.005–0.030." = "合并刷新以降低开销。数值越大延迟越高；一般范围 0.005–0.030。";

"Configure basic server options." = "配置基础服务器选项。";

"Configure the built-in web client server." = "配置内置 Web 客户端服务器。";

"Connect/Disconnect Notifications" = "连接/断开连接通知";

"Cursor & Orientation" = "光标与方向";

"Defer Window (sec)" = "合并窗口（秒）";

"Desktop Name" = "桌面名称";

"Dirty Detection" = "脏区检测";

"Dirty-detection tile size in pixels. Smaller captures finer changes but increases CPU cost." = "脏区检测的瓦片大小（像素）。越小越精细，但更耗 CPU。";

"Display & Performance" = "显示与性能";

"e.g. 60 or 30-60 or 30:60:120" = "例如 60、30-60 或 30:60:120";

"Enable Auto-Discovery" = "启用自动发现";

"Enabled" = "启用";

"Establish a reverse connection to a listening VNC viewer or repeater without opening a server port. This is useful for bypassing firewalls or NAT." = "建立到监听的 VNC 查看器或中继器的反向连接，而无需打开服务器端口。这对于绕过防火墙或 NAT 非常有用。";

"Export Certificate…" = "导出证书…";

"Frame Rate" = "帧率";

"Full-access Password" = "完全访问密码";

"Fullscreen Threshold (%)" = "全屏阈值（%）";

"General" = "通用";

"Generate CA…" = "生成根证书…";

"HTTP / WebSockets" = "HTTP / WebSockets";

"HTTP Document Root" = "HTTP 文档根目录";

"HTTP Port" = "HTTP 端口";

"If changed tiles exceed this percent, send a full-screen update. 0 disables dirty detection (always fullscreen)." = "当变化瓦片比例超过该百分比时，发送全屏更新。设为 0 关闭脏区检测（总是全屏）。";

"Ignore all input from clients. Overrides per-client view-only password if set." = "忽略来自客户端的所有输入。如设置了仅查看密码，则此开关全局覆盖它。";

"Keep-Alive (sec)" = "保活（秒）";

"Keeps device awake only while at least one client is connected. 0 disables. Range 15–300 sec; shorter intervals may increase battery usage." = "仅在至少有一个客户端连接时保持设备唤醒。0 表示禁用。范围 15–300 秒。";

"Log Keyboard Events" = "记录键盘事件";

"Logs key events to syslog for debugging. Do not leave enabled in normal use." = "将按键事件记录到系统日志用于调试。正常使用时不建议长期开启。";

"Randomize Touch Parameters" = "随机化触摸参数";

"Randomizes touch pressure (0.0-0.3) and radius (4-8px) to simulate natural human input and reduce detection by anti-automation systems." = "随机化触摸压力（0.0-0.3）和半径（4-8 像素）以模拟自然的人类输入，降低被自动化检测系统识别的风险。";

"Made with ♥ by OwnGoal Studio" = "「乌龙工作室」倾情献制";

"Match iOS natural scroll direction for mouse wheel/trackpad; disable for traditional desktop direction." = "使鼠标滚轮/触控板滚动方向与 iOS 的 “自然滚动” 保持一致；关闭则使用传统桌面方向。";

"Max concurrent client encodes before dropping new frames. 0 = never drop (may increase latency under load)." = "丢弃新帧前允许的最大并发编码数。0 表示不丢弃（在高负载下可能增加延迟）。";

"Max In-flight" = "最大并发帧";

"Max Rects" = "最大矩形数";

"Mode" = "模式";

"Modifier Mapping" = "修饰键映射";

"Name shown to VNC clients." = "在 VNC 客户端中显示的名称。";

"Natural Scroll Direction" = "自然滚动方向";

"Non-blocking Swap" = "非阻塞交换";

"None" = "无";

"Output Scale" = "输出缩放";

"PEM-encoded private key path matching the certificate." = "与证书匹配的 PEM 编码私钥路径。";

"PEM-encoded X.509 certificate path for TLS. Used by HTTP/WebSocket if both cert and key are set." = "用于 TLS 的 PEM 编码 X.509 证书路径。若同时设置证书与私钥，将使用安全 WebSockets。";

"Pixels per wheel tick sent to clients. Higher = faster scroll." = "每次滚轮事件向客户端发送的像素数。数值越大滚动越快。";

"Please support our paid works, thank you!" = "请支持我们的其他付费作品，谢谢！";

"Render a cursor on the server for clients that lack a hardware cursor. May slightly reduce performance." = "为缺少硬件光标的客户端在服务器端绘制光标。可能略微影响性能。";

"Repeater" = "中继器";

"Repeater ID" = "中继器 ID";

"Reset to Defaults" = "还原为默认值";

"Respring" = "注销";

"Respring to Apply Changes" = "注销以应用更改";

"Reverse Connection" = "反向连接";

"Rotate the shared display to follow device orientation changes." = "跟随设备方向变化旋转共享画面。";

"Scroll & Input" = "滚动与输入";

"Serve the built-in web VNC client on this port. 0 disables." = "在该端口提供内置 noVNC 客户端。设为 0 关闭。";

"Server" = "服务器";

"Server-Side Cursor" = "服务器端光标";

"server:port" = "服务器:端口";

"Set a password for view-only access (no input)." = "设置仅查看访问的密码（无控制权限）。";

"Set a password for view-only access (no input). Classic VNC authentication uses only the first 8 characters." = "设置仅查看访问的密码（无控制权限）。经典 VNC 认证方式仅使用前 8 个字符。";

"Set a VNC password for full control. Leaving empty disables authentication (not recommended)." = "设置具有完全控制权限的 VNC 密码。留空将关闭认证（不推荐）。";

"Set a VNC password for full control. Leaving empty disables authentication (not recommended). Classic VNC authentication uses only the first 8 characters." = "设置具有完全控制权限的 VNC 密码。留空将关闭认证（不推荐）。经典 VNC 认证方式仅使用前 8 个字符。";

"Show notifications when clients connect or disconnect." = "当客户端连接或断开连接时显示通知。";

"Shown to VNC clients" = "在客户端显示";

"Silence Notifications" = "静默通知";

"Single fps (e.g. 60), range min-max (e.g. 30-60), or full spec min:pref:max (e.g. 30:60:120). iOS 15+ uses range; iOS 14 uses preferred/max." = "单一帧率（如 60），范围 min-max（如 30-60），或完整规格 min:pref:max（如 30:60:120）。iOS 15+ 使用范围；iOS 14 使用偏好/最大。";

"SSL Certificate File" = "SSL 证书文件";

"SSL Private Key File" = "SSL 私钥文件";

"Standard" = "标准";

"Standard (Alt→Option, Super→Command)" = "标准（Alt→Option，Super→Command）";

"Standard: Alt as Option, Super as Command." = "标准：Alt 作为 Option，Super 作为 Command。";

"Standard: Alt as Option, Super as Command. On macOS clients, Alt as Command (altcmd) is recommended." = "标准：Alt 对应 Option，Super 对应 Command。macOS 客户端建议选择 Alt 作为 Command（altcmd）。";

"step=48,coalesce=0.03,..." = "step=48,coalesce=0.03,...";

"Sync Interface Orientation" = "同步界面方向";

"Syncs text clipboard with VNC clients while connected. Disable if you do not want remote clipboard access." = "连接期间与 VNC 客户端同步文本剪贴板。如不希望远程访问剪贴板，请关闭。";

"TCP Port" = "TCP 端口";

"This project is licensed under GPLv2. Author: Lessica." = "本项目使用 GPLv2 许可证发布。作者：Lessica。";

"Tile Size (px)" = "瓦片大小（像素）";

"To unblock previously blocked clients, restart the VNC service. The temporary block list is cleared on service restart." = "要解封之前被封禁的客户端，请重启 VNC 服务。临时封禁列表会在服务重启时清空。";

"TrollVNC" = "TrollVNC";

"UltraVNC Repeater" = "UltraVNC 中继器";

"View Logs" = "查看日志";

"View Source Code" = "查看源代码";

"View-only" = "仅查看";

"View-only Password" = "仅查看密码";

"Viewer" = "查看器";

"VNC TCP port. Default 5901. Valid range 1024–65535." = "VNC TCP 端口。默认 5901。有效范围 1024–65535。";

"Wheel Step (px)" = "滚轮步进（像素）";

"Wheel Tuning" = "滚轮调校";

"When dirty rectangles exceed this count, collapse to a bounding box. Too high increases protocol overhead." = "当脏矩形数量超过此值时，合并为外接矩形。过高会增加协议开销。";
